\documentclass[t]{beamer}
\usepackage{etex}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage{tikz}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{minted}
\usepackage{lmodern}  % to get rid of font warnigngs
\renewcommand\textbullet{\ensuremath{\bullet}} % to get rid of font warnings

\DeclareMathOperator{\ID}{id}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\id}[1]{{\ensuremath{\ID_{#1}}}}

\title{Rekurzivni podatkovni tipi}
\author{Jure Slak}
\institute{mentor: prof. dr. Andrej Bauer}

\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{crane}

\setbeamercolor{alerted text}{fg=orange}

\newcommand{\kat}{\ensuremath{Kat}}
\newcommand{\fillblack}[1]{
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \node [shift={(0 cm,0cm)}]  at (current page.south west)
        {%
        \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay] at (current page.south west)
            \draw [fill=black] (0, 0) -- (0,#1 \paperheight) --
                              (\paperwidth,#1 \paperheight) -- (\paperwidth,0) -- cycle ;
        \end{tikzpicture}
        };
        \draw (current page.north west) rectangle (current page.south east);
\end{tikzpicture}
}
%
\newenvironment{displaymath*}{
  \begin{displaymath}
  \xymatrixcolsep{40pt}
  \xymatrixrowsep{40pt}
}{
  \end{displaymath}
}

\begin{document}

\begin{frame}{Rekurzivni podatkovni tipi}
  \begin{itemize}
    \item kaj so rekurzivni podatkovni tipi
    \item motivacija za model (seznami)
    \item matematična formulacija
    \item primer: \N
    \item formalizacija principa rekurzije in indukcije
  \end{itemize}

  \fillblack{0.33}
\end{frame}

\begin{frame}{Kategorije}
  \begin{itemize}
    \item objekti: $A, B \in \operatorname{ob}(Kat)$
    \item morfizmi med $A$ in $B$: $\varphi, \psi \in \operatorname{hom}(A, B)$
    \item kompozitum, identiteta
    \item endofunktor $F\colon Kat \to Kat$
      \begin{itemize}
        \item $F(\varphi \circ \psi) = F(\varphi) \circ F(\psi)$
        \item $F(\id{A}) = \id{F(A)}$
      \end{itemize}
    \item začetni (univerzalni) objekt: $A$ začeten, če za vsak $X$ obstaja
      natanko en $\alpha \in \operatorname{hom}(A, X)$.
      \hspace{30pt}\xymatrix@C40pt{ A \ar[r]^{\exists!\alpha} & X }
  \end{itemize}
  \fillblack{0.33}
\end{frame}

\begin{frame}{Fold}
\begin{figure}[h!]
  \begin{center}
    \mbox{$\vcenter{\xymatrix@C-=10pt@R-=15pt {
      & : \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]&   & & \\
     a &   & :  \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]& & \\
       & b &   & :  \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]& \\
       &   & c &   & [\,]
     }}
     \xrightarrow{\ s\ \mapsto\ fold(s,\,\circ\,,\,acc)\ }
    \vcenter{\xymatrix@C-=10pt@R-=15pt {
      & \circ \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]&   & & \\
     a &   & \circ  \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]& & \\
       & b &   & \circ  \ar@{<-}[dl] \ar@{<-}[dr]& \\
       &   & c &   & acc
     }}$}
  \end{center}
\end{figure}
\fillblack{0.33}
\end{frame}



\end{document}

% vim: spell spelllang=sl
% vim: foldlevel=99
